# 兼容性测试 [实验特性]


# ToDo
结合MTC MQC和Testin在线测试服务

# 本地兼容性测试
本地通过截图来判断不同设备上的部分功能是否满足需要. 
只是一个初级的demo供参考. 
真实的应用需要做到设备参数和用例分离.
```scala
class TestAppiumDSL extends AppiumDSL {
  import org.scalatest.prop.TableDrivenPropertyChecks._
  val table = Table(
    ("iPhone 4s", "9.1"),
    ("iPhone 5", "8.1"),
    ("iPhone 5", "9.2"),
    ("iPhone 5s", "9.1"),
    ("iPhone 6", "8.1"),
    ("iPhone 6", "9.2"),
    ("iPhone 6 Plus", "9.1"),
    ("iPhone 6s", "9.1"),
    ("iPhone 6s", "9.2"),
    ("iPad Air", "9.1"),
    ("iPad Air 2", "9.1"),
    ("iPad Pro", "9.1"),
    ("iPad Retina", "8.1"),
    ("iPad Retina", "8.2")
  )
  forAll(table) { (device: String, version: String) => {
    test(s"兼容性测试-${device}-${version}_登录验证iphone", Tag("7.7"), Tag("iOS"), Tag("兼容性测试")) {
      iOS(true)
      config("deviceName", device)
      config("platformVersion", version)
      setCaptureDir("/Users/seveniruby/temp/crawl4")
      appium()
      captureTo(s"${device}-${version}_init.png")
      click on see("手机号")
      send("1560053xxxx")
      click on see("//UIASecureTextField")
      send("password")
      captureTo(s"${device}-${version}_login.png")
      click on see("登 录")
      captureTo(s"${device}-${version}_main.png")
      if(device.matches(".*iPad.*")){
        click on see("//UIAButton[@path=\"/0/0/0/5\"]")
      }else {
        click on see("//UIAButton[@path=\"/0/0/3/5\"]")
      }
      tree("seveniruby")("name") should be equals "seveniruby"
      captureTo(s"${device}-${version}_profile.png")
    }
  }
  }

  override def afterEach(): Unit ={
    log.info("quit")
    quit()
  }
}

```
